#LyX 2.3 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 544
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin /systemlyxdir/examples/fr/Presentations/
\textclass seminar
\begin_preamble
\renewcommand{\printlandscape}{\special{landscape}}

% if slides come out in the viewer upside down, try:
%\sliderotation{right}

% translation of toc title
% as slidesec does not provide a toc name, 
% just redefine the slidesec macro
\def\listofslides{\section*{Liste des transparents%
  \@mkboth{LISTE DES TRANSPARENTS}{LISTE DES TRANSPARENTS}}%
  \def\l@slide##1##2##3{%
    \slide@undottedcline{\slidenumberline{##3}{##2}}{}}%
  \let\l@subslide\l@slide
  \@startlos}
\end_preamble
\use_default_options true
\maintain_unincluded_children false
\language french
\language_package babel
\inputencoding utf8
\fontencoding global
\font_roman "lmodern" "FreeSerif"
\font_sans "lmss" "FreeSans"
\font_typewriter "lmtt" "FreeMono"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures false
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered false
\pdf_bookmarksopen false
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder true
\pdf_colorlinks true
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle true
\papersize a4paper
\use_geometry false
\use_package amsmath 1
\use_package amssymb 1
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification false
\use_refstyle 0
\use_minted 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\is_math_indent 0
\math_numbering_side default
\quotes_style swiss
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle empty
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status open

\begin_layout Plain Layout

\lang english
Compilation of this example fails on updated TeX Live 2020.
 The smaintainer of the “seminar” package is not planning to fix the core
 issue since the package is old.
 A workaround is to export to .tex and prepend as the first line the following:
 
\backslash
RequirePackage[2020-02-02]{latexrelease}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout Title
Transparents et notes avec la classe 
\family sans
\noun on
Seminar
\family default
\noun default

\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
traduction francophone Jean-Pierre Chrétien, mise à jour 09/2016
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Author
Günter Milde
\end_layout

\begin_layout Date
2016/09/29
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset toc
LatexCommand tableofcontents

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout SlideHeading
Seminar
\end_layout

\begin_layout Itemize
La classe 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "seminar"
target "http://www.ctan.org/pkg/seminar"
literal "false"

\end_inset

 est conçue pour créer des transparents pour rétroprojecteur.
 Pour des présentations à la PowerPoint, une classe de document appropriée
 comme
\family sans
 beamer
\family default
 ou
\family sans
 powerdot
\family default
 peut mieux convenir.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Insérer un transparent via un insert 
\family sans
DiapoPaysage
\family default
 ou 
\family sans
DiapoPortrait
\family default
 (
\family sans
Insertion\SpecialChar menuseparator
Inserts personnalisables
\family default
).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Pratiquement tout ce qui peut apparaître en \SpecialChar LaTeX
 ordinaire peut aussi figurer
 dans un transparent (sauf les flottants).
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Plain Layout
Styles complémentaires: 
\family sans
TitreDiapo, SousTitreDiapo
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Itemize
Le manuel de seminar 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "sem-user.pdf"
target "https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/seminar/doc/seminar-doc.pdf"
literal "false"

\end_inset

 est un peu daté mais reste utile à consulter.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout SlideHeading
Attention
\end_layout

\begin_layout Itemize

\family sans
Seminar
\family default
 utilise les directives particulières de 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "PGF"
target "http://ctan.org/pkg/pgf"
literal "false"

\end_inset

: la taille et l'orientation des transparents présente des problèmes suivant
 les formats de sortie et l'utilitaire d'affichage (voir le transparent
 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

En cas de problèmes\SpecialChar ldots

\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 et l'annexe ci-après).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Assurez-vous que les marges du document sont positionnées à 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

Implicites
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Configuration
\end_layout

\begin_layout SlideHeading
Options d'impression
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "sli:output-options"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Les options suivantes peuvent être ajoutées au champ 
\family sans
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

de
\begin_inset space ~
\end_inset

classe\SpecialChar menuseparator
Réglable
\family default
 du menu 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres...\SpecialChar menuseparator
Classe
\begin_inset space ~
\end_inset

de
\begin_inset space ~
\end_inset

document
\family default
:
\end_layout

\begin_layout Description
notes notes et transparents sont imprimés (réglage implicite)
\end_layout

\begin_layout Description

\lang english
slidesonly
\lang french
 seuls les transparents sont imprimés
\end_layout

\begin_layout Description

\lang english
notesonly
\lang french
 seules les notes sont imprimées
\end_layout

\begin_layout Description

\lang english
notesonly
\lang french
* crée un marqueur de transparent pour chaque environnement
\end_layout

\begin_layout Description
portrait orientation portrait (orientation implicite: paysage)
\end_layout

\begin_layout Description
article imprime comme un article (2 par page avec PDF (dvipdfm) et l'option
\family typewriter
 portrait).

\family sans
 
\end_layout

\begin_layout Description
semrot pivote les transparents dont l'orientation ne correspond pas au réglage
 pour le document.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout SlideHeading
Commandes du préambule
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
Les options suivantes peuvent être ajoutés à 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Préambule LaTeX 
\end_layout

\begin_layout Description

\backslash
onlyslides{8,9,11} imprime seulement les transparents numéro 8, 9 et 11
 (e.
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

g.
\begin_inset space \space{}
\end_inset

les tracés en couleur)
\end_layout

\begin_layout Description

\backslash
notslides{4,8,9,11} n'imprime pas ces transparents
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
Pour plus d'options de configuration, voir 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "sem-user.pdf"
target "https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/seminar/doc/seminar-doc.pdf"
literal "false"

\end_inset

.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Listes/TdM
\end_layout

\begin_layout Standard

\family sans
Seminar
\family default
 définit des commandes pour créer un sommaire, car la table des matières
 n'affiche que les titres et sous-titres de section 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

normaux
\begin_inset Quotes crd
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout Plain Layout
L'insert 
\family sans
ContenuDiapo
\family default
 est similaire à la table des matières, mais n'affiche que la liste des
 
\family sans
TitreDiapo
\family default
 (pas les
\family sans
 SousTitreDiapo
\family default
)
\end_layout

\begin_layout SlideContents

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Similaire à une liste des tableaux, le style 
\family sans
ListeDiapos
\family default
 affiche tous les transparents du document :
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout ListOfSlides

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace defskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Si vous souhaitez assurer à l'auditoire que la présentation est bientôt
 terminée, insérez un transparent avec 
\family typewriter
SommaireProgression
\family default
:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex LandscapeSlide
status open

\begin_layout ProgressContents

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Mise en page 
\end_layout

\begin_layout Standard
Vous pouvez spécifier une famille sans empattements et une police adéquate
 via 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Polices
\family default
.
\end_layout

\begin_layout Standard
Le préambule \SpecialChar LaTeX
 est l'endroit adéquat pour ajouter de nombreuses options pour
 enrichir la présentation, e.
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

g.
 des encadrements esthétiques:
\end_layout

\begin_layout LyX-Code

\lang english

\backslash
usepackage{fancybox}
\end_layout

\begin_layout LyX-Code

\lang english

\backslash
setlength{
\backslash
slideframewidth}{1pt}
\end_layout

\begin_layout LyX-Code

\lang english

\backslash
slideframe[
\backslash
setlength{
\backslash
shadowsize}{1pt}]{shadow}
\end_layout

\begin_layout Standard
Voir 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "sem-user.pdf"
target "https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/seminar/doc/seminar-doc.pdf"
literal "false"

\end_inset

 pour les détails
\family typewriter
.
\end_layout

\begin_layout Section
En cas de problèmes
\end_layout

\begin_layout Itemize
Lyx-2.2.0 échoue avec l'erreur 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset


\lang english
missing characters in font nullfont
\lang french

\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
 Cette erreur provient d'un bogue PGF et peut être ignorée.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Les versions de 
\family typewriter
seminar.cls
\family default
 antérieures à 1.5 (2008-10-15) comportent un bogue avec l'option 
\family typewriter
a4paper
\family default
.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Initialement, 
\family typewriter
seminar.cls
\family default
 utilisait pstricks pour les graphiques.
 Ceci échouait avec pdfTeX et LuaTeX.
 Faites une mise à jour avec la version courante utilisant 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
name "PGF"
target "http://ctan.org/pkg/pgf"
literal "false"

\end_inset

, si vous voulez utiliser des polices non-TeX.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\family sans
Seminar 
\family default
positionne implicitement l'orientation à 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

paysage
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

.
 De ce fait, 
\family sans
Document\SpecialChar menuseparator
Paramètres\SpecialChar menuseparator
Format de la page\SpecialChar menuseparator
Orientation
\family default
 n'a pas d'effet sur le résultat imprimable.
 A la place, ajouter l'option de classe 
\family typewriter
portrait
\family default
 pour obtenir des transparents portrait.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Une taille et une orientation correcte des transparents est quelque peu
 problématique.
 En fonction des cas, différents réglages et options d'exportation sont
 plus appropriées.
 voir l'annexe pour les détails.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Ne mélangez pas des transparents portrait et des transparents paysage, si
 vous voulez utiliser un vidéoprojecteur.
\end_layout

\begin_layout Itemize
La compilation avec Xe/LuaTeX fonctionne aussi bien avec les polices TeX
 qu'Unicode.
\end_layout

\begin_layout Section
\start_of_appendix
Formats de sortie et options diverses
\end_layout

\begin_layout Itemize
Les réglages implicites fonctionnent correctement pour des transparents
 projetés sur un écran avec PDF (dvipdfm), PDF (pdflatex), et PDF (XeTeX).
 
\end_layout

\begin_layout Itemize
Pour l'impression sur transparents, les transparents portait et paysage
 peuvent être mélangés si l'option 
\family typewriter
semrot
\family default
 est saisie et l'exportation faite via PDF (dvipdfm).
\end_layout

\begin_layout Itemize
LuaTeX effectue une mise à l'échelle d'un facteur 0,5 pour le format PDF.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
L'option 
\begin_inset Quotes cld
\end_inset

trim margins
\begin_inset Quotes crd
\end_inset

 de l'afficheur PDF (e.g.
 Okular), peut être utilisée pour contourner cet obstacle pour des diapositives
 portait et paysage mélangées.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Itemize
Les formats de sortie DVI, DVI (LuaTeX), Postscript, et PDF (ps2pdf) nécessitent
 les options 
\family typewriter
portrait
\family default
 ou 
\family typewriter
article
\family default
.
\end_layout

\begin_layout Subsection
Transparents paysage à l'écran
\end_layout

\begin_layout Labeling
\labelwidthstring 00.00.0000
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

requises: [] (aucune)
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="9" columns="4">
<features booktabs="true" tabularvalignment="middle">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Export
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent paysage
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent portrait
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Notes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
Postscript
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (ps2pdf)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (dvipdfm)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (pdflatex)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (XeTeX)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹/✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (LuaTeX)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
¹ zone de texte paysage dans une page portrait (avec XeTeX seulement sur
 la page de titre)
\end_layout

\begin_layout Standard
² débordement de page
\end_layout

\begin_layout Standard

\family sans
³ 
\family default
zone de texte portrait dans une page paysage
\end_layout

\begin_layout Subsection
Impression/affichage paysage
\end_layout

\begin_layout Labeling
\labelwidthstring 00.00.0000
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

requises: [semrot] 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="9" columns="4">
<features booktabs="true" tabularvalignment="middle">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Export
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent paysage
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent portrait
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Notes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗² 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗² 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
Postscript
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ ³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (ps2pdf)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ ³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (dvipdfm)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (pdflatex)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗² 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (XeTeX)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹/✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (LuaTeX)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ ³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
¹ zone de texte paysage dans une page portrait (avec XeTeX seulement sur
 la page de titre) 
\end_layout

\begin_layout Standard
² débordement de page
\end_layout

\begin_layout Standard
³ transparents pivotés
\end_layout

\begin_layout Subsection
Transparents portrait pour écran/impression
\end_layout

\begin_layout Labeling
\labelwidthstring 00.00.0000
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

requises: [portrait]
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="9" columns="4">
<features booktabs="true" tabularvalignment="middle">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Export
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent paysage
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent portrait
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Notes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
Postscript 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (ps2pdf) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (dvipdfm) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (pdflatex) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (XeTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
¹ zone de texte paysage dans une page portrait
\end_layout

\begin_layout Subsection
Impression
\end_layout

\begin_layout Labeling
\labelwidthstring 00.00.0000
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

requises: [semrot,portrait] 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="9" columns="4">
<features booktabs="true" tabularvalignment="middle">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Export
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent paysage
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Transparent portrait
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Notes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
Postscript 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (ps2pdf) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (dvipdfm) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (pdflatex) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (XeTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓³
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
(✓)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
² débordement de page
\end_layout

\begin_layout Standard
³ transparents pivotés 2/page
\end_layout

\begin_layout Subsection
Impression d'une liasse
\end_layout

\begin_layout Labeling
\labelwidthstring 00.00.0000
Options
\begin_inset space ~
\end_inset

requises: [article] ou [article,portrait]
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="9" columns="3">
<features booktabs="true" tabularvalignment="middle">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Export
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 [article]
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
2/page [article,portrait]
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
DVI (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
 ✓ 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
Postscript 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (ps2pdf) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (dvipdfm) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✓
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (pdflatex) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (XeTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="left" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\family sans
PDF (LuaTeX) 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗²
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
✗¹
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
¹ zone de texte paysage dans une page portrait
\end_layout

\begin_layout Standard
²
\family sans
 
\family default
zone de texte portrait dans une page paysage
\end_layout

\end_body
\end_document
